角膜受傷真係好痛苦，大家好好保養自己對眼

幾年前，小弟我係一個早上訓醒開眼，就feel到右眼有撕裂既痛楚，隻眼睇野曚哂，係咁出眼水。 去到睇醫生先係惡夢既開始。

醫生話係常見既眼疾黎， 角膜穿左個洞成因不明，就咁比左三隻眼藥水叫我keep住用等佢自己埋口，都可以試下做手術磨滑個傷口，但都有兩三成機會復發。 仲話依個問題跟你成世無得醫。

因為個問題係 好似平日擦傷會結焦，但外傷既焦會甩，眼入面受傷就無位比粒焦走。 所以就成日有粒石仔咁係隻眼入面滾下滾下咁。

起初都真係好辛苦，會痛到自動合埋雙眼，而且係會驚再打開對眼，因為一開一合眼皮都會整痛自己，同埋會極度怕光，照一照都頂唔住， 視力會大減，因為個傷口遮住視網膜所以由300度近視變左700度咁，而且兩隻眼視力有好大差距 ，睇野會暈，無哂距離感，小弟我又唔識淨係開一隻眼，唯有自己練下。 但練多幾練就收皮唔試了，因為一年後左眼都中招，仲比右眼更常復發。。 唉

我可以話比大家聽， 我成廿幾歲人， 雖然唔係話試過好多病痛， 但依個問題真係好困擾同好痛苦，每朝起身就好似一場賭博咁，一係就無事，一係就痛成個星期然後扔千幾蚊去睇醫生換三隻藥水，時時刻刻都要忍受果種比針拮眼既痛苦，依幾年痛楚我已經慣左，但眼睛自動閉埋既問題仲未解決，揸車既時候無啦啦痛一痛就特別恐撚怖

所以一出事我就要帶太陽眼鏡出街阻一阻光，昨晚搭地鐵仲搞笑，有對情侶坐係度 我就企係佢地面前，個男仔好心讓位比我 我當時都黑人問號 以為佢地落車所以我就坐低，個女仔就自然都起埋身同個男仔一齊企，然後佢大大聲咁同個男仔講，你比人呃左啦 佢都無攞盲公竹， 佢唔係盲架。。 正一死八婆 屌。

所以各位得閒無事就滴下眼藥水潤一潤對眼， 太乾燥都係角膜受損既主因黎。請珍惜自己對眼各位。

師兄你都幾神奇㗎喎？你明知自己對眼會忽然間痛仲揸車嘅？都唔知你覺得恐怖定我覺得恐怖

唔試下做手術搏佢有7 8成唔會復發?

醫生有無講咩原因導致？

兩隻眼都咁 係咪你訓教姿勢問題？

師兄 我揸車搵食架。。
唔揸車我睇醫生錢都無。

醫生都講唔出。 我上網睇好大成因係對眼太乾燥出事， 因為出事之前身體檢查醫生有講過話我淚線塞左。

鍾意打則身訓， 但由細訓到大都係咁訓，依幾年先黎出事就好怪

錐形眼膜

過來人眼疾真係影響人生前途

我都係咁
不過無你咁嚴重同好耐無痛
不過有晚晚搽潤眼藥膏以防萬一

呢d突發事成日話黎就黎
連症狀都冇

人生真係好撚恐怖

盲係好可怕
所以我定期捐款嘅慈善機構係奧比斯

我都係咁

我都係周不時有你呢種情況發生，無那那一訓醒開眼就挖損左，痛到開唔到眼，但滴一滴眼藥水就舒緩番抖一陣就冇事，成日睇醫生話係有細菌感染
直到睇到你幅野先感覺d醫生都係鳩噏，求其比眼藥水就算，而家情況好左d，暫時未復發，d眼開合都要好小心，一大力過頭就好易挖損

係咪RCE(recurrent corneal erosion)?
輕度先落眼水 嚴重要換左角膜表皮
申利: 讀眼科

你真係超自私

I know that feel
我就係免疫系統失調
成日會無啦啦 右眼自己發炎 眼白
細個唔識野同懶 發炎發到個角膜溥哂
去到大個都要狂滴類固醇控制住
仲要睇埋中醫先等佢唔好發咁勁

咬老綜睇政府算啦 真係出事害到人點算

有朝一日你隻眼痛一痛跟手車死咗人你點賠比人 ?
諗辦法轉行啦
你咁樣仲揸車根本係一個計時炸彈

X2
年年獎卷都會買一本+捐錢

健康是無價寶

有無自己配眼藥水？
我都係成日翻發
所以自己去藥房買

本身都同情你
但係真係屌出黎
仆街 你明知自己隻眼有事仲走去揸車
作埋個19藉口搵千幾蚊醫病
做兩日uniqlo 都夠啦
咪撚出黎害人

推下先 想多d 人知道護理眼睛嘅重要性
同時祝樓主對眼早日好番哂

轉行啦ching

大概係天生眼皮膚第一層layer同第二層layer 生得唔夠實，眼乾時會扯開兩層layer，所以經常損

私院有得做激光打實兩層layers ，公院用針拮穿兩層layers，埋口時會黏實兩層皮

痛苦左一年，係養和終於搞掂

我都諗緊方法轉行，只係因為簡依份工係因為幫我老豆手，佢年紀大，幫輕下佢。 工作開始上手先黎整一整隻眼，老實講我都知好自私，對人對自己都係有危險性。 只係每次想開口講，老豆失望個樣令我想頂硬上。

唉 睇完巴打留言我諗都係時候要下定決心。

嘩 正呀。 立即去問一問先， 多謝巴打。

細個踢波，比個friend射中左隻眼，之後隻眼又係好懞，
見到有d野郁黎郁去咁，之後去左醫院照話眼角膜穿左
最後做激光好番，但依然有機會復發如果再受到猛烈撞擊

我之前都有喱嗰病
有睇過政府 有睇過私家
睇過幾個私家醫生
最後做左小手術搞掂佢

政府醫生話政府無果部機
私家大約做左25000
做完無痛過

樓主加油
我嗰時都以為自己會痛一世
真係痛到懷疑人生
有問題可以問下我

係做激光

兩三年前發過我次
痛咗幾日，請咗幾日病假幾乎出唔到門口
睇過專科，醫生話有可以捽眼個時有異物整到
叫我平時起身都滴下眼藥水
唔會自己好返
不過可以做d 撟視整返好佢
仲叫我驗定眼，下次再發病先去做撟視
唔洗痛兩次
點知一直到上個星期先好似再有事
不過無上次咁嚴重， 一朝完咗又無事

樓主點解唔考慮去做手術？

第二次係無咁痛

但我比較奇怪
做完激光之後個傷口完全唔痛
正常會痛一個禮拜

你做左激光未 ？

冬天 天氣乾燥 會不停發

可唔可以報警搵樓主出黎釘佢牌

係穿窿咩 ? 你肯定唔係 RCE角膜x爛 ?

我試過 RCE , 搏鬥左 5 年 自動復原

復發嗰種痛真係成世都記得

之前試過俾人插眼又係視角膜損左
第一次埋口唔靚,有次訓覺起身mak大眼勁痛,原來又整損左
之後又要去醫 要蚊走塊膜再生過先冇事

公路炸彈
轉行啦唔好車撚死人啊

仆街好驚添 上個星期隻眼有好多紅血絲 睇醫生話我結膜炎 而家好返啲 不過都仲有幾條咁 唔好有事呀屌

祝樓主早日好番

你估你唔做呢份工佢失望啲
定你車死人/你自己死埋佢失望啲

個post 睇到對眼好痕

樓主你考慮吓：
- 長期帶支天然淚液响身，一支開咗樽用一個月嗰啲大約五十蚊支
- 你睇吓你家居工作環境有冇長期對住啲風口，例如車箱或屋企冷氣口有冇直吹塊面，有就要避
- 有冇成日瞓得好差？有時個人瞓得差會用啲騎呢姿勢，有大啲機會將眼皮向外大力拉而出問題
- 食少啲熱氣嘢，食得多有時眼屎都多啲，容易出事

我嘅經驗係如果有問題，一係就一起身已經見光死，呢個case係瞓緊覺好多個鐘前已經出事，咁你當然唔應該返工，一係就日頭有事，通常唔係一嚟就痛到眼水狂流擘唔開眼，而係有大半日覺得隻眼冤住痛而且個感覺愈來愈強，之後先開始見到眼紅，到最後就係狂流眼水開唔到眼，所以你唔係熄燈掣咁忽然乜都睇唔到嘅，成件事係有預兆，有病就請病假喇

當然最好有方法根治就病向淺中醫，始終呢個問題一發生你就起碼三日邊度都唔使去

希望巴打你會好返 諗到都辛苦

既然樓上咁多位巴打話做完激光暫時冇事
點解唔試下做激光斷尾呢？

我眼都有穿左個窿

樓主唔知

樓主是否有常飲酒習慣?
順帶一提 酒精會導致乾眼症
The present Meta-analysis suggests that alcohol consumption may be a significant risk factor for DES (Dry eyes syndrome) . Alcohol-induced peripheral neuropathymay falsely reduce the prevalence of DES among heavy drinkers. Future prospective studies of alcohol consumption and DES risk are needed to confirm our results. Yong et al. (2016)
呢篇論文表示 酒精攝取過量可能係 乾眼症 既病因

Orally administered ethanol was secreted into the tears. Ethanol in tears induced tear hyperosmolarity and shortened TBUT(tear film break-up time) and triggered the development of ocular surface diseases. Similar changes could exacerbate signs and symptoms in patients with ocular surface disease. Joo Hyun et al. (2012)
TBUT 即是類似要你打開眼睛 等到你隻眼乾到忍唔住眨眼 果段時間
時間愈短即是代表你眼睛愈快乾。

淚膜既功能係防止水分蒸發，保持濕潤
One postulated reason for the changes was that ethanol can act as an organic solvent for the lipid layer resulting in increased tear evaporation which in turn leads to hyperosmolarity and subsequent tear film instability. Deborah et al. (2013)
酒精點解有害...因為淚膜既最外層就係脂質層，有個假設就係可能酒精會影響到淚膜既穩定性，令到水分更易蒸發，導致眼睛無法長時間保持濕潤
References:
Kim, J. H., Kim, J. H., Nam, W. H., Yi, K., Choi, D. G., Hyon, J. Y., . . . Shin, Y. J. (2012). Oral Alcohol Administration Disturbs Tear Film and Ocular Surface. Ophthalmology, 119(5), 965-971. doi:10.1016/j.ophtha.2011.11.015

Sweeney, D. F., Millar, T. J., & Raju, S. R. (2013). Tear film stability: A review. Experimental Eye Research, 117, 28-38. doi:10.1016/j.exer.2013.08.010

Yong-Sheng, Y., Nai-Bin, Q., & Ning-Yu, X. (2016). Alcohol consumption and dry eye syndrome: A Meta-analysis. International Journal of Ophthalmology. doi:10.18240/ijo.2016.10.20

去睇眼科（私家）啦

拎啲錢去養和搞搞佢啦

咁我算好彩，之前眼角膜受傷痛到入急症，醫生話我整損左角膜，之後俾藥膏我搽，一星期好返哂

成日吹風或者嚮太大冷氣地方工作，要諗辦法唔好經常被風吹到隻眼乾晒，再配合望住電腦成日，遲早乾到傷害角膜，我都已經培養間中滴人工淚水嘅習慣

有無專業巴打講解下
眼乾人士，如果經常滴 人工淚液（即棄細支裝，無防腐劑）會唔會有問題？

我都經常眼乾
但check 過眼無事
醫生話可以滴呢類野

只要冇防腐劑，又寫明冇藥性，佢都只係模仿淚液成份，算好安全

我同樓主你一樣 之後做左lasik 順便搞埋呢個問題 而加三個月會痛一次咁

好多謝咁多位巴打既意見， 因為睇幾次醫生，佢地都同我講做手術用途不大，成日話做完會有機會再爆，所以一直無簡做手術，加上滴藥水雖然麻煩但都叫有效。始終有d怕係隻眼度做手術，好怕有咩差錯就咁就盲左。。
去開法國醫院眼科睇唔知有冇比佢地搵笨。

咁多過來人巴打話做手術work咁我都去試一試，真係好困擾好想甩尾。 有冇過來人巴打講下做手術痛唔痛。

唔知關唔關角膜事都想問吓，點解自己眼白唔夠其他人白（並非黃膽嗰種），係咪自然老化？

請問巴打 係邊一間私家醫院做手術？

要唔要介紹？
做完真係覺得好
醫生好pro 令人放心

我兩年前9月做既 做完兩年無痛過

做既過程同lasik矯視差不多 只係將表面嘅角膜都剷埋 等佢重生 希望佢新生出泥既角膜健康同光滑

要要要！ 麻煩你

我係絲打
診所做 診所有嗰部機

譚秀雯醫生

醫生有冇話咩原因無端端會咁

我既case係眼睫毛倒生 吉損左

我之前中學試過隻眼痛到仆街
眼角位勁吉 打開睇又唔發覺有野
以為爆左眼角膜
去急症室等左4個鐘 之後唔痛了
最後都唔知咩事

有同路人 比人整修隻眼 眼角膜受傷 試過有一星期出唔到街

而家做完手術 日日keep住滴眼藥水

復發幾次真心好辛苦 睇唔到野 又發炎 又痛 仲要唔會訓到覺 因為真係極痛

個post好多字 睇到隻眼好痛

人地話你冇盲又唔得

訓前有冇用眼膏？

角膜表皮好脆弱, 靠細胞中間d分泌物黏住係角膜本體
有d人可以係天生比較黏合得比較差就好容易甩出黎
好多患者都係瞓教果陣出事, 應該係快速眼球運動果陣整甩左我估

有 日日都keep住用

醫生話成世人都要滴

係 我都係訓醒出事

原來會咁大獲 我之前有次打拳整傷左少少眼角膜，睇完醫生休息左兩日就無事了

訓醒嗰啲唔算最痛

最痛一定係半夜 訓訓下痛醒嗰啲
另一朝通常一定奶野 成日眼又濛又紅又痛又怕死

屌洗唔洗咁撚樣都有負皮

我搏鬥左 5 年

一年一定會 有 1, 2 次大痛 + 10 幾次細痛

大家學識訓醒都唔洗開眼未？合埋眼起身

我好明白，我係角膜表面唔知點解受損，可能因為眼乾，然後睇野時清時唔清，都會怕光。 咁樣我都已經係覺得好辛苦，仲要冇得根治，可以想像到巴打你嘅痛苦。我都係朝早一起身會特別乾

我都係訓醒出事
所以出唔出事早上就會知， 有時一開眼少少隱隱作痛，洗面搵清水潤一潤一陣就無事，但都係講彩數咁。

跟本唔會好番

後生兩隻眼都有試過，每次一隻眼幾乎係用唔到，但冇特別處理有得佢自然好，復發都係咁，直到近5年未復過

會架, 我捱左 5 年 就自動好返了

臨訓前用晴螢eye gel ,半夜醒的話，
張開雙眼唔會有事

可以參考下
左邊係人工淚水 無防腐劑 大約用到兩個月 保質期係半年
右邊眼膏
平時係萬寧買
希望有用

嚴重眼乾嘅人，臨訓前可以用eye gel, 我用開systane

冇防腐劑但開咗可以keep 半年？幾錢到啊

見到右邊嗰支野 都覺得驚

btw , 有 CRE 既人 一定要排 政府睇眼科呀

幾廿蚊 拎一年藥 , 好多支水同膏

復發 醫生一定開依支

Keep半年係因為佢個頭有特別設計
大約180蚊

右邊支眼膏90幾蚊

有冇戴開con

我有飲， 少飲囉， 本身唔太中意飲酒，個人又易醉。 就算係應酬下都飲好少，量力而為。 醫生都有叫我唔好飲咁多。

萬寧好少冇防腐嘅款揀，我未見過你個隻

我用依隻，80 蚊一盒

依隻都好似 OK

我九月拎咗醫生紙轉介去眼科醫院做follow up 都排到2020 先有得睇

眼藥水參考資料

要有藥劑部 先有得買 兩支都係

腥講人，你想搵幾多個人同你陪葬呀？？？

無。 初初有事果陣，醫生比左我帶睇保護隻眼，之前未帶過好記得帶得好辛苦。幾日後醫生話可以除但唔知點解搵唔返。
到依加都唔知去左邊

個支係就咁人工淚液啊可？冇藥性都要有pharmacy 先有得賣？

政府我都有睇過
真係頂唔順
佢無做lasik嗰部機
識飛都無用

你症狀同我好似
唔可以帶con

係養和做左PTK手術，抖大半年之從做埋左LASIK 嬌視
外國有技術一次過做哂，不過唔通飛去美國做咩

好少人好似你咁坐係度等死，你都幾特別

去藥劑部 但唔需要醫生處方
應該只係比較少人買 所以先store係嗰度

我係去睇私家眼科做檢查，個位醫生幾好幾可靠㗎，會解釋比你知

第一次出事果次夜晚睇， 然後加錢急call個眼科醫生返黎睇， 個醫生起初黑哂面，驗完同我講 好彩你真係有事，如果唔係我就發脾氣架啦咁

以為自己開post
以前成日帶con 長年累月下比啲指甲刮到角膜捐左
個種痛真係永世都唔會忘記
早排仲一個月內復發3次
每日起身都好驚會復發
而加con 都唔敢再帶

Recurrent corneal erosion?

Yes

錐形角膜撚
你咩情況

]
Cross linking

又唔算係等死既。 復發都會睇醫生，只係醫生唔建議我做手術，又作為外行人當然先係相信醫生，再加上我對眼部手術始終有d淆底。 唔係見咁多位巴打建議同經歷過我都唔多敢試，凡係手術都有少少風險， 我身邊無人有依個病，怕手術唔成功咁解。

睇多幾個醫生
有啲醫生比較保守

我睇眼科嗰陣有個眼科醫生都話自己都有CRE
我問佢 點解唔做激光 ?

佢沉默左一陣 , 我嗰陣就知 一定有隱憂

我都諗住
唔想成世係咁

我痛左半年 本來都以為自己忍到

最後一痛我好記得係星期六嚟
星期六醫生無開
一直痛到星期一 無開過眼 痛到完全接受唔到
眼附近全部腫晒
星期一痛到去醫生到 佢比左兩粒止痛藥我食

到嗰刻我先決定做lasik
根本就唔到我選擇

但又話唔好亂滴眼藥水 邊樣真

滴開妙連三號

過期, 有類固醇嗰啲 真係唔好亂嚟
人工淚水當然無問題

食多兩餐譚仔唔帶紙巾

想問下有冇人有時隻眼會無啦啦好乸 跟住係咁流眼水 係咪都係角膜受傷 需要睇醫生check下？

我想問市面有邊隻眼藥水好用

我兩隻眼都有recurrent corneal erosion
呢排天氣乾, 起身特別容易整傷
早幾日想請sl
眼科醫生有講過做PTK
不過都講訓前同起身後滴眼藥水
等對眼冇咁乾就得

eyedrop用緊適然高清裝

屌睇咗飛蚊post 結果一星期後有飛蚊症
睇咗依個post 後好撚驚 一星期後有樓主所講嘅野

眼藥膏係咩黎？
我知有人工淚液，叫淚然冇藥成份

佢都話我乾所以有d 發炎，但醫生話有需要先

點知自己隻眼有冇損？紅根個d???

樓主而家點處理？
畀啲建議你
RCE
一般平日可以用人工淚水 最好冇防腐劑 一次性嗰啲
甚至係高濃度鹽水hyperosmotic eyedrop eg 5% NaCl
或者夜用藥膏 hypertonic ointment
軟性隱形眼鏡 soft Bandage Contact Lens 都可以減輕痛楚

手術其實都有分幾種
角膜表層切削術 Superficial Keratectomy
前角膜基質穿刺術 Anterior Stromal Puncture
激光治療性角膜切削術 Excimer PTK

有咩問清楚醫生 睇下點樣可以解決佢
Reference : Recurrent corneal erosion syndrome
Rakesh Jayaswal

爸打 之前同你有差唔多情況(corneal erosion 一訓醒隻眼痛到狂漂眼水(間斷維持左半年) 果時同你一樣醫生建議滴藥水(FML) 冇乜用 又後用埋眼膏 都冇用
跟住我轉左個醫生 佢話既然眼藥水冇乜用建議我做手術 (好似叫PTK 定PRK) 做完之後真係冇乜事 但眼較之前乾

痛，怕光，眼淚出唔停

我又係呢2年 開始 個陣差不多每個月 眼痛到仆街。睇過好多唔同醫生 個個都唔同說法 又結膜炎、 cre.
我又唔敢做手術。 我見最近 3個月 冇發 我真係好想唔好再發。每晚都好驚。

係味惟有keep 住滴 人工淚液 就冇咁易發。

樓主加油

我都有痛同怕光
反而好乾咁

睇眼科用顥影既藥水睇過乾係會發炎但話冇事嫁wor

其實我都唔知點睇有冇損，但係損開有條路，會時不時復發，一挖損果下，就會好痛，慢慢隻眼會紅哂，有紅根，一開眼就會好痛，見光死果隻，一路睜唔大就係咁合埋眼先冇咁痛，仲不停咁標眼水，刺激到連個鼻瘋狂流鼻水，有時仲feel到隻眼好似入左沙咁，有粒野係眼裡面碌黎碌去

睇多幾個醫生
我就係因為做it, 返工放工都係對電腦好乾

睇好唔好彩
唔好彩的話，傷口會好大達
試過一年番發兩次
每次請一星期SL先好番睇到嘢

無架啦, 一大痛呢 , 就一定滴消炎眼藥水 + 膏, 要訓一日

妙蓮垃圾嚟

咁你有冇長期用眼淚水？？？
聽講唔好用藥性個d

淚然

乸 ? 你去完廁所無洗水就卒眼呀 ?

你講嗰啲醫生全部都有用
不過contact lens只係私家先用
公立醫院只係用紗布遮住

你兩隻眼就一次過做 lasik 啦

適然
Systane ultra eyedrop

穿刺術 無撚用 唔駛試啦
公院醫生都唔想做 , 係一個勁舊既治療方法嚟

腥港班西醫就係咁

做完都會有復發可能性㗎
況且日日用eyedrop的話
情況可以控制到

所以我當年係靠意志捱過去

穿刺我做過 1 次
完全無效

戴啲特製con 等訓覺護住個傷口又試過
又係無效

其實回想返點解最終會自然好返

最最最重要關鍵位係
你要掌握/記住自己 咩時候 咩狀態 咩天氣會最容易引起復發
之後, 你feel 到要復發前前後後嗰幾晚
就落重啲啫喱贏 同埋早啲訓 + 唔好開冷氣 + 訓覺前唔好做太多刺激野
咁你就慢慢可以拖長個復發期
拖得越長唔復發, 你就越有機會完全自然康復

係我自己個人經驗之談, 一般眼科醫生唔會話到畀你知個秘訣

隻藥膏叫Alcon Duratears
個盒寫住係舒緩眼乾
係我個醫生比我臨訓前用
跟住我自己KEEP 住用

我都試過，要滴類固醇同一隻滴一滴之後一路落喉嚨都苦過世界上任何野嘅眼藥水(仲要last好耐)。

到而家都會有時隱隱作痛。

真係唔好睇少eyeshadow啲閃粉，唉。好日唔化眼妝，一化就賴嘢。

一路睇post 隻眼凝住痛

諗起細個為左想睇BB彈槍係點發射出黎
將槍頭對住隻眼 然後射親自己
勁on9

比起你平時既痛 根本不值一提

類固醇嗰啲 滴得多，有機會有其他問題, 例如白內障
同埋滴得多, 可能有依賴.

之前轉季會眼乾會痕，眼科醫生同我講話無咩嘅就唔再開眼藥水，話後生靠自已隻眼有淚水好過, 滴得多會變成依賴.

你係點整傷架 要幾乾先整到

咁有無諗過 你揸車有機會攪到人地成家都無得食

見咁多人有問題，提提大家公院只有刺穿術無激光，風險高幾十萬倍，公院醫生會暗示你岀私院做。
刺穿術風險高些，另外損的傷口如果時瞳孔附近，係做唔到刺穿。說到尾，去公院會浪費你半年到一年。去私院一個月搞掂。

可以去做激光補返
之前試過係公立醫院做

硬con又帶唔慣，咪一直都係濛

定期覆下診咁

訓醒對眼有時會有D澀係咪正常？

冇問題
滴好過唔滴

潤眼既揀gel啦 人工淚水好快吸收哂
盡量用gel 臨訓前一定要用
朝早都可以既 但係睇野會矇啲

Eg. Vismed, artelac, systane ultra
藥房冇 part 1 optom眼鏡舖有啲都會有

睇到我好撚驚 係咪應該睇一睇醫生
見到你話成日有粒石仔咁係隻眼入面滾下滾下咁
我個時仲以為真係有沙入眼 去買枝洗眼水洗
洗左好耐都係銀住銀住 之後又突然無銀
有時捽一捽眼又會出返黎銀一銀咁
雖然我未試過你前面講到咁痛 無去睇醫生
但有時會突然好頭痛 眼窩痛 怕光
有時唔小心望住啲光發左陣呆
我望返第到就會睇到有啲閃光咁 之後就會頭痛眼窩痛
利申 無近視 頂多50-100度 少少散光 有時會帶con

無諗過有咁多過來人同行內人，
小弟我得到好多有用既資訊 特別係醫生介紹，手術資訊，眼藥水資料同埋各位處理對眼既心得，好多謝各位。
都希望可以幫到其他角膜受傷既網友，多謝大家無私既資料提供。

受傷既各位 共勉之，一齊醫好佢。

無事既朋友 知多d. 祝你永遠唔好中招

醫生次次都係開依三隻比我。
左邊果盒好似係抗生素黎。
用得多都唔知會唔會出事。
但的確就會唔痛， 聽醫生講好似有d麻醉成份。

我六年前讀大學都試過，左眼、右眼、左眼咁傷（第三次重要喺蒙古出事）

我最先出事係右眼 但痛幾次就無事。
依加到左眼係咁復發， 搞到我成日以為自己記錯當初係整親左眼。

依加右眼乜事都無 好正常，可能係自己康復。

左眼一個月都痛 兩 三次真係

我都試過係台灣一個人旅行個時角膜比隻con 整到損晒
睇野會好濛 又畏光 人生路不熟即刻去睇急症 好彩唔算嚴重 即刻Call左個眼科醫生返黎

自依次開始就少戴左好多Con 個次真係嚇到我以為自己要盲

同樓主有類似問題...
唔可以訓冷氣吹正既位，同最好帶眼罩訓
用多小小眼藥水

雙眼都有
無諗住再做手術

樓主，我同你都有同一問題，深深感受到有幾煩
Keep 住每日落眼藥膏先去訓，特別係乾燥天，少左返發
每日訓醒時，慢慢打開眼（我都唔知我點練到），試過幾次一野擘大眼，痛到即流眼水，差d又要請3假
醫生（浸會）有講過話做laser, 但佢都有講中國人再返發機會有3成，仲後生可以試下
我本身唔洗帶眼鏡，但只要係日頭我都帶黑超，防UV, 防有野打入眼，但我試過係屋企俾家人用條毛巾發到隻眼後又要休3日，無仇報

眼敏感搞到成日好想捽眼 但又驚整損角膜 但唔捽又好辛苦

我唔知道我同樓主係咪完完全全同case。

我係因為戴con刮損咗眼角膜，都只係幾個月前嘅事，嗰晚出完街返到屋企除咗con，feel到有少少痛，初時無理，但開始越嚟越痛，照鏡仲睇到眼珠有白色一點，諗住第二日會無事，走咗去訓覺。點知半夜痛醒咗，眼珠嗰度仲多咗一點白色，又怕光，又係咁流眼水，又痛到癲咗，同你一樣唔想開眼合眼，連單起隻眼都會痛。於是，我去咗睇急症，當時醫生唔知係咩，只係話應該係損咗少少，然後轉介咗我去睇眼科。

嗰日我只係同老細請咗半日假去眼科嗰度，諗住攞咗啲止痛藥呀眼藥水之類就走得，點知個醫生話，「你依家要入院㗎喇喎。」於是我入咗院10日，原來白色嗰兩點就係有細菌/病毒嘅地方，初時姑娘要半個鐘同我滴一次藥水，連我訓覺都要滴。我都算係好彩，依家結咗焦，好返咗，無再痛，依家都唔洗再滴眼藥水。

係，今年已經做左第二次

醫生講做第三次就無效

我又未去到細菌感染咁大獲。
細菌感染隨時盲or無命
巴打你好好彩醫返好

邊隻手術啊 cross link 有無諗住做啲改善視力既

係cross link

仲有咩手術？？人工晶體？

連登有30％既人會叫你去睇中醫，神醫，自己隻眼藥水
之後屌9個眼科醫生係庸醫，少少野都醫唔好etc
大家幫手補充下

眼科醫生 vs a＆e

你依啲真係on9 仔嚟

唔知頭唔知路 以為自己好幽默

你唔撚柒尊重中醫唔緊要， 但人地不嬲都知有佢地直接醫唔到既範疇 or人地會透過調理去舒緩病情。

你就老屈人地咪都醫到。 on99 , 未撚清楚人地既概念就老屈同抹黑其他醫術。

其實本身損咗會好易有菌入侵，我都係靠嗰10日留醫日日滴眼藥水先癒合到個傷口，以後都唔敢戴con

利申絲打

任何可以改善既手術

以前成日中意㩒電話
最近黃斑水腫先知好大鍋
廿幾歲人就要每兩三個月打支八千蚊嘅針落眼

冇斷尾嘅一日仲會隨年月差落去
好沮喪。。。
大家記得要好好護眼

試過換結他弦彈傷眼膜
果種痛真係畢身難忘！

有一年我keep住係咁

之後滴人工淚水，日日食杞子，一個月就醫番好

你係咪睇張醫生

我依家就係煩緊做佐PTK, 會唔會做唔到lasik

但真係好辛苦

復發就算滴哂抗生素+鹽水+戴保護con都係唔舒服，keep住番發

做到，會眼乾，視力弱左
但打波安全左，生活方便左

Hello 你好啊，我岩做左PTK醫Rce，一個星期後覆診除左con 2日，但今日覺得好乾，仲好似有時眨眼覺得有粒野係眼入面un住咁，好驚又再黎過但覆診又要3星期後，想問咁樣正常嗎？
另外醫生都只係開多一星期假我，咁我呢段時間係咪都唔可以洗頭化妝？

巴打養和做ptk？做完要幾耐先好返哂？

做完會唔會好似我咁覺得有粒野係眼入面每次眨眼都好似有d野咁架？好驚手術做埋都搞唔掂日日係度擔心

ching 想問ptk係咪門診小手術？
我都有rce，睇醫生話可以做個小手術
起咗塊皮等佢再生過
但就會好痛同要抖2-4星期
因為我個痛唔算好嚴重所以佢唔太建議我做？
想問吓佢建議嗰隻手術係咪即係ptk？

唔一定架，因為起左皮有可能係就咁即日係診所整，佢就咁用棉花棒了了了，起左個皮等佢重新生過，呢個我都有做過，但成效不大又痛死，有個學術名但我唔記得左叫咩名了，之後佢就會幫你戴返個con (治癒性)避免眼皮同角膜再有接觸磨擦，大概一星期等你既角膜生返先會除對con，我自己係做完之後痛到pk，係行路都行唔到要人真係扶住仲要痛到連右眼都開唔到，之後個幾日我真係只係訓係床上乜都做唔到，手機真係最多用到5分鐘左右就要休息，痛過我做手術十萬倍，仲要都唔平，你預至少幾千蚊啦。我之後上網睇返都有講過復發率高

巴打如果你本身唔算好嚴重又唔太痛最好就乜都唔做，但記住要成日滴眼藥水，尤其係訓之前，醫生都建議唔使做就唔好做住，因為其實真係可以自己好返，睇過其他Post 都有巴打有rce靠自己好返，我自己其實都係隔左大半年先再復發，但講緊有d人真係復發得好密個d就真係要做手術。

你有咩問題真係可以係度問，當然最後一定係睇醫生問專業意見最好，我唔算好熟但係我真係都叫經歷過幾次，最後決定做手術，同埋我份人好中意上網search 野，所以有關呢個問題所有post 同資料我基本上都睇過。

我問咗agent同醫生 我份保險有包呢隻手術
我淨係想好返渣
我日頭都狂滴眼藥水 同瞓前都滴足同搽足藥膏
有時中途醒咗都一定滴一滴先再瞓
但每日朝早都會少少痛
流10-15分鐘眼水就冇乜事
一星期有1-2日朝早起身係超痛
我唔想每朝起身都擔心
因為真係好影響 有時痛起上嚟真係咩都做唔到
醫生都有講我個情況唔嚴重
如果有日發作好痛先考慮吓即做
都有講過做完嗰日會好痛
我諗住過多排都係咁反覆就做一做佢trytry
希望會好返
你真係答得好詳細 多謝你呀

如果保險有包呢個手術，而你又日日起身都會痛咁仲嚴重過我喎，我會覺得你做手術好d，不過記得係要做ptk手術先會包保險，有另一隻係叫prk 手術做法差不多但係會加埋矯視近視個d問題，呢d保險就通常9成唔包，因為近視唔係病黎。同埋如果想整埋近視會再割得深d個risk 都會大dd 。

好老實講呢個病一但確診左就好難好返，最多係復發得冇咁密，我見有巴打好返，不過真係經歷左好長時間慢慢減低復發到最後好返咁。如果你想盡早終止呢d痛苦都係要做手術。

保險個度記得問清楚如果自己之前有呢個問題仲包唔包之類，當你決定好要做手術再去睇醫生，最好就揀定邊個醫生做，因為我第一次係中環睇女醫生，但覺得佢有d hea，個度都使左成千蚊，到最後想係養和做手術點都要再畀多一次錢睇醫生，醫生決定你情況岩唔岩再擇日做手術。所以每次轉醫生又要畀多千幾佢睇

如果你有保險，最好當然係養和做啦，服務一定好十倍，價錢貴少少，但所有配套都係好十倍，我係中環睇就話萬五蚊做手術，直接診所度做，好多人，冇姑娘得幾個，冇乜人理你連坐既位都唔多，養和就有姑娘全程跟你，同你好仔細交代所有野，有個自己既area 做完手術坐底休息下咁，不過養和就海鮮價，唔同醫生開價都唔一樣，呢點都要留意返，我自己就兩萬五左右埋單諗返真係貴唔少，但睇醫生係同中環差不多每次一千左右，千幾蚊包埋藥。

仲有丫，如果要返工返學，最好預返時間，做完個一個星期最好就請假休息，雖然我做完冇乜點痛，但始終都係有傷口我個幾日都好聽話休息唔洗頭洗面，水龍喉水唔入得眼，set alarm 提自己定時滴藥。記住呢個手術唔係一勞永逸架，一來佢都有1成機會既人會復發，二來始終就算一兩個星期後個角膜生返，但其實佢都仲係好脆弱仲未去返原本既厚度(大概一個月左右多先會夠厚好似係)，所以你都預返自己既工作行程會好d。

原來我騎劫左人地個留言，唔好意思

我1月尾喺養和做完smile
服務係好 但覆診個醫生次次都好趕
可能真係太多人睇 比我感覺有d hea
到5月隻眼有事返去睇
都淨係話我眼乾滴多d藥水就冇事
之後頂唔順換咗幾個私家
去到而家呢個好細心 諗住過多排有時間做埋佢
前後覆診都覆咗6 7千
錢都唔算咩大問題 係覆極都未好先覺得困擾
有時覺得呢幾日有好轉但第日起身又痛返
搞到個人真係好灰

如果你覺得而家個間幾好就照而家個間最好啦，其實覆診都冇用架，除左畀藥水你滴之外乜都做唔到，如果好困擾快d做左手術去仲好，我岩做完2個幾星期，對眼易乾d之外都冇乜野，有時起身會覺得乾，太乾會覺得有少少野un眼咁，但一滴完藥水又會好返，暫時都仲ok，希望可以完全好返我自己都好怕再黎我好明幾咁困擾，其實做完都好多擔心不過我呢排訓醒已經感覺冇好似以前咁要慢慢開眼個種感覺，唔知係我心理上以為定點

我做過smile，個醫生唔suggest我做ptk。
因為再打薄d有機會太薄，變錐型角膜。
ching係咪做ptk？

好欣慰隔左咁耐個post依然可以幫到其他人， 多謝咁多位提供資訊同意見既巴絲打。

唔記得，不過應該兩日後番工

我係做ptk，但係我知做矯視會有可能打薄但係ptk好似我理解既係雖然係會整薄，但只係暫時性會生返，而且ptk係可以唔止做一次。不過既然醫生有咁講當然聽專業意見，我都好驚自己有錐型角膜定唔知咩，個時係養和做檢查佢話我左眼眼壓定唔知咩野個數據有少少偏高，會有機會有，不過醫生話可能係隻眼個時唔舒服先咁樣都有可能而且只係一個小警告叫病人注意下咁，所以就冇理。

咁巴打你未做smile 之前有冇呢個問題架？定係因為做左smile 先搞到咁？

1月尾做smile，一直冇事到5月第一次痛
呢幾日又冇事，問咗幾個醫生又話未必關smile事
話好多深近視眼都係有多啲毛病
有啲人冇做smile都會有呢個病
咁啱右眼本身近視都深 8 900度
不過自己就形住關事
我係養和張叔銘醫生做
咁啱又話做完之後右眼做損咗
要戴一日軟con 不過都冇計 唔做都做咗

眼壓偏高有機會有青光眼
橫掂都係順便一次過check埋
不過青光眼檢查好似唔平
今次瀨咗嘢之後都好擔心身體
所以上次都做埋青光眼檢查

個醫生食依家想我得等角膜好番，度數穩定佐先做ptk + prk

但我上次病發完次之後已經睇野矇佐1個月

依家每晚要搵eyepad + 膠紙封印住隻眼先訓得覺

因為之前戴佐2星期 contact lens 繃帶，去覆診換另1隻，換完第2日又紅哂，番發黎過

pm la ching, 同1個醫生

夏天你應該好些，無咁易傷，都係要等傷口埋左做。做完PTK，等九個月再做矯視

唔係ar, 醫生話ptk已經做得,但要做埋度數prk, 就要等睇野滿清番哂

但自從上次番發已經矇佐1個月,之前又每1,2個月就番發1次都唔會咁

1516 緊好唔好 唔做度數

醫生比佐隻鹽膏Muro 128 同鹽水我用，都成半年

但睇多個醫生又過話用鹽膏只會愈用愈乾

叫得我唔好用 唉

我果時做左PTK,等左九個月再做lasik, 效果係無悔
你驚可以睇多兩個醫生，拎second opinion
我果時睇左公立(瑪麗/葛亮鴻), 銅鑼灣某間眼科，養和(姓張)

你講邊個係同一個醫生先

U